\mode*
\section{MPCD: Multi Particle Collision Dynamics}
\subsection{Aufbau und Algorithmus der Simulationsmethode}
\begin{frame}{Der Aufbau der Simulationsmethode}
%\begin{itemize}
%\item<1-> Der Raum wird in \alert{Gitterzellen} und die Zeit in Zeitschritte $\updelta t$ diskretisiert
%\item<1-> pro Zeitschritt: mehrere weitere Schritte,\\ z.B.: Streaming- und Kollisionsschritt
%\end{itemize}
\begin{columns}
\column{0.6\textwidth}
\begin{figure}
\includegraphics<1>[width=\textwidth]{Abbildungen/ohnegitter}
\includegraphics<2>[width=\textwidth]{Abbildungen/gitter}
\end{figure}

\column{0.5\textwidth}
\only<2>{
\begin{block}{}
\begin{itemize}
\item<2> Das Gitter:
\begin{itemize}
\item<2> Gitterkonst. $a$ (oft: $a = 1$)
\item<2> notw. für Kollisionsschritt
\end{itemize}
\item<2> Das $i$-te Teilchen:
\begin{itemize}
\item<2> Masse $m_i$ (oft: $m_i = 1$)
\item<2> Geschwindigkeit $\vec{v}_i$
\item<2> Ort $\vec{r}_i$
\end{itemize}
\end{itemize}
\end{block}
}
\end{columns}
\end{frame}

%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Der Streaming- und Kollisionsschritt}

\begin{columns}
\column{0.7\textwidth}
\begin{block}{Der Streaming-Schritt:}
\begin{equation}
\vec{r}_i (t + \updelta t) = \vec{r}_i (t) + \updelta t \, \vec{v}_i(t)
\end{equation}
\end{block}

\column{0.4\textwidth}
\begin{figure}
\includegraphics<1>[width=0.5\textwidth]{Abbildungen/particle_stream1}
\includegraphics<2->[width=0.5\textwidth]{Abbildungen/particle_stream2}
\end{figure}
\end{columns}

%\begin{itemize}
%\item Zur Vermeidung von Korrelation zwischen Teilchen: Verschiebung des Gitter in jedem Zeitschritt
%\end{itemize}
%\end{frame}

\uncover<3>{
\begin{block}{Stochastic Rotation Dynamics (SRD):}

\begin{align}
\alert{\vec{v}_i (t + \updelta t)= }& \alert{\vec{v}_{c,\mathrm{cm}} (t) + \vec{R}_{c}\, \updelta \vec{v}_i (t)} \:,
\quad \updelta \vec{v}_i(t) = \vec{v}_i(t) - \vec{v}_{c,\mathrm{cm}}(t)\\
&\vec{v}_{c,\mathrm{cm}}(t) = \text{mittlere Geschw. in Zelle $c$}
\end{align}
\end{block}

\begin{columns}
\column{0.6\textwidth}
\centering
\includegraphics<3->[width=0.6\textwidth]{Abbildungen/rotation.png}

\column{0.5\textwidth}
%\centering
%\includegraphics<3>[width=0.8\textwidth]{Abbildungen/particles_in_cell}
%\includegraphics<4>[width=0.8\textwidth]{Abbildungen/particles_in_cell2}
\begin{itemize}
\item $\vec{R}_c$  ist stoch. Rotationsmatrix
\item Für $2d$: $\vec{R}_c$ dreht $\updelta\vec{v}_i$ \\ 
um $\alpha = \pm\frac{\uppi}{2}$ 
\item[$\Leftarrow$] \cite{myung}
%\item<2-> Massen-, Impuls- und Energieerhaltung
%\item<2-> erfüllt somit linearisierte Navier-Stokes-Gleichung
\end{itemize}

\end{columns}
}
\end{frame}

%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

%- 2 Teilchen nebeneinander aber in verschiedenen Zellen wechselwirken nicht
\begin{frame}{Die Verschiebung des Gitters}
\begin{columns}[T]
\column{0.6\textwidth}
\centering
\includegraphics<1->[width=0.5\textwidth]{Abbildungen/shift1.png}
\captionof{figure}{\cite{myung}}

\column{0.6\textwidth}
\centering
\includegraphics<2>[width=0.5\textwidth]{Abbildungen/shift2.png}

\end{columns}
\begin{block}{Bei kleiner mittlerer, freien Weglänge:}
\begin{itemize}
\item<1->
Teilchen in versch. Zellen wechselwirken nicht
\item<1->
Galilei-Invarianz ist gebrochen
\item<2>
Verschiebung: Gitter wird in jedem Zeitschritt um $[-\nicefrac{a}{2}, \nicefrac{a}{2})^d$ verschoben
\end{itemize}
\end{block}
\end{frame}

%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsection{Die Randbedingungen: Ghost-Particles}
\begin{frame}{Randbedingungen zwischen harter Wand und Fluid}
\begin{columns}[T]

\column{0.5\textwidth}

\begin{block}{Slip-Randbedingungen:}
\begin{equation}
\vec{v}_i = \pvector{v_{i, x} \\ v_{i, y}} \rightarrow \pvector{-v_{i, x} \\ v_{i, y}}
\end{equation}
\end{block}
\begin{itemize}
\item keine Dissipation an der Wand
\end{itemize}
\begin{itemize}
\item Normalkomponente $(v_{i, x}, 0)^\top$ von $\vec{v}_i$ verschwindet
\end{itemize}

\column{0.5\textwidth}
%\begin{itemize}
%\item Normal- und Tangentialkomponente verschwindet
%\end{itemize}
\begin{block}{No-slip-Randbedingungen:}
\begin{equation}
\vec{v}_i \rightarrow -\vec{v}_i
\end{equation}
\end{block}
\begin{itemize}
\item Dissipation an der Wand 
\end{itemize}

\centering
\includegraphics[width=0.3\textwidth]{Abbildungen/boundary.png}
\captionof{figure}{\cite{myung}}
\end{columns}

\end{frame}

%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{Die Ghost-Particles}
\centering
\includegraphics<1>[width=0.6\textwidth]{Abbildungen/ghostparticles1.pdf}
\includegraphics<2>[width=0.6\textwidth]{Abbildungen/ghostparticles2.pdf}
\begin{block}{Ghost-Particles:}
\begin{itemize}
\item kompl. Geometrien / Verwendung der Gitter\-verschiebung: \alert{Auffüllen der Randzellen mit Ghost-Particles}
\item $\vec{v}_{\mathrm{Ghost}}$ folgt Maxwell-Boltzmann-Verteilung mit Temperatur $T$
\item kann auch als Thermostat verwendet werden
\end{itemize}
\end{block}

\end{frame}

%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\subsection{Simulation von RBCs in einem Kapillar}

\begin{frame}{RBCs-Simulation: Modellierung der RBCs \cite{noguchi}}
\begin{columns}
\column{0.4\textwidth}
\begin{block}{Die Netzwerke:}
\begin{itemize}
\item[1.]
Spektrin-Zytoskelett:\\ 
keine Bond-Flips
\item[2.]
Doppellipidschicht: \\
Bond-Flips 
\end{itemize}
\end{block}
\includegraphics[width=\textwidth]{Abbildungen/triangular}
\captionof{figure}{\cite{gompper}}

\column{0.6\textwidth}
\centering
\phantom{\includegraphics<1>[width=\textwidth]{Abbildungen/RBCfluid1}}
\includegraphics<2>[width=\textwidth]{Abbildungen/RBCfluid1}
\includegraphics<3>[width=\textwidth]{Abbildungen/RBCfluid2}
\includegraphics<4>[width=\textwidth]{Abbildungen/RBCfluid3}
\includegraphics<5->[width=\textwidth]{Abbildungen/RBCfluid4}
\begin{block}{}
\begin{itemize}
\item<2->[1.]
No-slip-Randbed.
\item<4->[2.]
Netzwerkteilchen werden in Kollisionsschritt eingebunden
\item<6->[3.]
Fluidteilchen erhalten $\nabla p \propto g^*$
\end{itemize}
\end{block}
\end{columns}

	
\end{frame}

%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{RBCs-Simulation: Die drei verschiedenen RBC-Phasen}
\begin{columns}[c]
\column{0.7\textwidth}
\centering
\includegraphics[width=0.8\textwidth]{Abbildungen/RBC-phasen}
\captionof{figure}
{$R_{\mathrm{cap}}^* = \num{1.4}$ und $n = 6 \, \mathrm{RBCs}$ \cite{noguchi}}
\column{0.4\textwidth}
\small{
\begin{itemize}
\item[Oben:] ungeordnete-"`normale"' Phase $D$
\vspace{-0.4cm}
\begin{align}
&L_{\mathrm{RBCs}}^* &= \num{1.22}\\
&g^* &= \num{5.19}
\end{align}
\item[Mitte:] ausgerichtete Fallschirmphase $Pc$
\vspace{-0.4cm}
\begin{align}
&L_{\mathrm{RBCs}}^* &= \num{1.22}\\
&g^* &= \num{20.7}
\end{align}
\item[Unten:] Zickzack-Pantoffel Phase $S$
\vspace{-0.4cm}
\begin{align}
&L_{\mathrm{RBCs}}^* &= \num{1.05}\\
&g^* &= \num{20.7}
\end{align}
\end{itemize}
}
\end{columns}
\end{frame}

%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{RBCs-Simulation: Phasen-Diagramme}
\begin{columns}
\column{0.5\textwidth}
\includegraphics[width=\textwidth]{Abbildungen/phasediagram14}
\captionof{figure}{Phasendiagramm der RBC Ordnung für $R_{\mathrm{cap}^*} = \num{1.4}$ \cite{noguchi}}

\column{0.5\textwidth}
\includegraphics[width=\textwidth]{Abbildungen/phasediagram123}
\captionof{figure}{Phasendiagramm der RBC Ordnung für $R_{\mathrm{cap}^*} = \num{1.23}$ \cite{noguchi}}
\end{columns}


\end{frame}

%--------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------

\begin{frame}{RBCs-Simulation: Video eines Phasenübergangs}
\includemedia[
  activate=pageopen,
  width=300pt,height=170pt,
  addresource=Abbildungen/Movies/RBCinCapillary.mov,
  flashvars={%
  src=Abbildungen/Movies/RBCinCapillary.mov
  &scaleMode=stretch}
]{}{StrobeMediaPlayback.swf}
\captionof{figure}{Phasenübergang von $Pc$ zu $S$ \cite{noguchi}}
\end{frame}

\mode<all>